九龍＞＞＞港島，繼續打游擊戰！

之前有其他嘢做，一路都無時間出post

今日簡單咁講幾句，「暴動上，九龍係好過港島」
而原因係，九龍可以好方便咁打游擊，唔需要打陣地戰
TLDR嘅重點如下：
1）九龍四通八達，方便打游擊
2）近民居（可以暫時匿埋／行返屋企，如果喺附近開戰）

唔好再傻豬豬喺港島開戰喇
希望大家聽日可以一齊平安返屋企

[size=2]以下內容係來自：《旺角與港島北有何分別？》毛來由

當年天星碼頭加價，引發「六六暴動」，政府之後出咗個報告
當中有一段係講，九龍同港島都有騷亂，但港島好快就stop咗，反而九龍打咗好耐巷戰，而報告認為最主要嘅原因係地理因素：

港島的商業區，主要位於港島狹長的海傍地帶之中心區，而住宅區則在東、南、西三面的邊緣；基層民眾和中上階層的任宅區，區分得很清楚，而中心商業區，亦與住宅區隔離。相反，九龍地形較為平坦，道路又筆直而寬闊，以致九龍大部份地區的人，都易於互相往來，甚至步行可達；在九龍，富人與窮人的住宅區沒有明顯的劃分，而商業大廈與住宅樓宇更混雜於一處。

以下照copy我引用嘅文：

到當晚較後時間，示威越演越烈，出現警民對抗與民眾破壞公物、向警員擲石等情況，警察用警棍及催淚彈鎮壓，結果在彌敦道的示威者，隨即四散到附近的橫街窄巷，稍後又再度聚集，出現在彌敦道其他路段。（第142段）期間，一些人逃入各幢樓宇，有人更從大廈窗戶及天台投擲硬物，以圖攻擊街道上的警員。（第148段）若果當晚示威者處身於中環商業區，該處民宅很少，全都是已經關門的大型寫字樓商業大廈，他們應該無處可逃，警察更不會受高空擲物所威脅。

政府越想淡化
我地越要推
毋忘721 831

推

勿送頭

而今好多好啦～集中「紅裝飾」？
「黑裝修」就留返入夜先做

紅裝飾係咪姐係淨係貼文宣
係既我支持
今日唔推紅裝修

推。九龍係好地方。點行都走到

新技能解鎖 兩秒開鎖 鎖匠開班唔使錢 人人做大師

溫馨提示 啲玻璃爆一個點就要報廢 無需全爆 唔好浪費時間

溫馨提示 店舖最貴係冷氣 爐具 消防系統 自動電梯 機電系統